## Backend

Для начала нужно установить зависимости. 
В данном проекте преимущественно используется `yarn` поэтому можно просто написать:


```
yarn
```

or

```
yarn install
```

Далее необходимо поднять бд:

> Перед этим должен быть установлен `docker`

```
cd deployment
docker-compose up
```

Послее этого применить миграции и сиды:

```
yarn db:setup
```

А затем и само приложение:

```
yarn start:dev
```

#### Кодогенерация

В проекте используется `graphql` и разработка ведется по принципу *SchemaFirst*.
Поэтому, если во время разработки необходимо делать изменения в файлах схемы (`schemas/*`)
, нужно включить кодогенерацию, которая будет собирать дефиницию в формате интерфейсов и следить за изменениями:

> При запуске приложения схема автоматически собирается, но не следит за изменениями файлов схемы. В следствии чего не будет работать *Hot Reload*.

```
yarn codegen
```

#### Миграции

Ручное создание (не рекомендуется):

> Используется для специфичных случаев, когда нужно применить SQL запрос и вы хотите написать его сами.

```
yarn migration:create -n name_of_migration
```

Автоматическая генерация `TypeORM`:

> Синхронизируется с бд и выявляет изменения на этой основе

```
yarn migration:generate -n name_of_migration
```
